點解英文Vocab. 學極都唔完咁

以前覺得隨著年紀同閱讀文章多左，自自然然好似中文咁會識得7788

大個左都仲成日見到英文新字要查字

你sure 你中文識得7788?
冇人會識曬英文所有字，包括鬼佬，正常鬼佬係識大約20000至30000字左右

但睇書仲成日見到新Vocab 睇中文書就好少發生

如果佢哋星期一星期二星期三係Week one Week two Week three 咁一定易

中文詞語都學唔晒啦

但你係睇啲學術性嘅書先會咁炸？正常英文報紙啲字都唔會專登用啲好深架？

英文有好多phrase 唔可以逐隻字解

我都想問
我仲要讀緊English literature

我之前上網做左個vocab test, 英文我大約識左7000個生字，但中文語彙個test話我得3000結果應該係中文識3000個單字應該可以明白晒普通文章，但英文可能要識at least 15k

原來咁

邊到可以做test 有link?

你每日睇/聽幾多中文vs英文
估計都係中文多掛

英文詞源太多，搞到太多近義詞
啲prefix同suffix又冇意思
所以估唔到啲字嘅意思

但中文初中基本上都識得7788 ，英文到中年都仲成日有生字咁

我啱啱google 咗個test嚟做 原來我中文都係得31xx

英文上文下理推斷咪得lo

就算推到都有少少不安既感覺

link?

中文都有字典啦
英文都有架 寫信 寫文 都唔會爵好少少嘅字

phrasal verbs 玩死人

英文7000生字包唔包phrasal verbs idioms

返工返到人生完左架啦！完左架啦！上帝都沒法攙扶架啦！唔死一身潺呀 ！好地地一個人生咁就完左架啦！

我唔識做架！唔好罵我呀！！！我要返屋企呀！！

真的想哭！真的想哭！返工怎會一臉笑容

岩呀

有無興趣開個telegram group 一齊背？
溫緊ielts / gre 每日都背緊20-30 個

死背好快唔記得

唔係讀專業野真係好難學prefix同 suffix

我係加拿大13年 我都一樣大把英文子唔識 特別係返咗香港之後 英文差咗好多

哦

所以咪開個group 互相交流 / 狂用

揾幾套英美熱門劇集, 開住英文字幕, 一遇到唔識既vocab就pause條片, 即刻查字典再做筆記, 一年半載後一定學識大部份既英文常用vocab及句法, 至於新字遇到先學囉！

係！係！係！廢盧有名你叫

皮子點會入到黎le 度

好習慣嚟嘅

英文要記的字量
係多過中文好多

中文好多係組合字
例雞 公雞 母雞 小雞 雞蛋
中文可以組合出來

英文就全部都係唔同字
Chicken cock hen chick egg
每一隻字都唔同(除左chicken chick係字眼有關係)

查極都有

你想典

我係bot

要返工 所以學極都唔完

好難講 英文
effective effect effectively effectiveness 計四隻字中文加個"地"/"的"唔會當新一隻字

你夾硬cherry pick 啲例子啫

你識個老字識個實字，係咪代表你識老實呢個詞語？

老實講，中文詞彙來源由周朝四書五經計起2500－3000年。英文由諾曼入侵計起都唔夠1000年, 由用英文開始上得大枱（而唔係拉丁文）入文都係得四五百年歷史，肯定易學啲。

識中文單字有撚用